<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ブログ on 中條研究室</title><link>/post/</link><description>Recent content in ブログ on 中條研究室</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><lastBuildDate>Fri, 01 Nov 2024 11:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Release of Matthiola incana Image Classification Dataset</title><link>/post/2024/milic_english/</link><pubDate>Fri, 01 Nov 2024 11:00:00 +0900</pubDate><guid>/post/2024/milic_english/</guid><description>The Agricultural AI Team announces the development of a classification system focused on Matthiola incana(M. incana). This ornamental flower variety is utilized in various contexts, such as theme parks and ceremonial occasions. A significant challenge in cultivating M. incana is the process known as double flower identification. This involves the removal of single-flower specimens to cultivate only double-flower individuals, which have greater aesthetic appeal and commercial value. This selection process optimizes resource usage, including space and labor.</description></item><item><title>ストック画像分類データセットの公開</title><link>/post/2024/milic/</link><pubDate>Sun, 20 Oct 2024 11:00:00 +0900</pubDate><guid>/post/2024/milic/</guid><description>農業AIチームでは研究テーマの一つとして、ストックと呼ばれる植物の分類に取り組んでいます。 ストックとは、観賞用の花の品種の一つであり、開花した花は、テーマパークの装飾や冠婚葬祭などさまざまな場所で使用されます。 ストックを栽培する際に手間のかかる作業の一つとして、八重鑑別という作業が一般に行われています。 八重鑑別とは、一重咲きの個体を間引く作業です。 この作業により、見た目が良く、商業的価値の高い八重の個体のみを育てることで生育スペース、肥料、労働時間を節約することができます。 しかし、一重個体と八重個体の葉の識別は、経験の浅い作業者では難しく、熟練の技術が求められます。 左上：一重の子葉、右上：八重の子葉、左下：一重の花、右下：八重の花 そこで中條研究室では、東京都立瑞穂農芸高校園芸科学科の園芸の専門家や生徒に協力していただき、八重鑑別画像分類モデルの作成、一重子葉と八重子葉の画像処理による分類を目的として、 MiLIC (Matthiola incana Leaf Image Classification) データセットを作成し、機械学習のモデルやデータセットを扱うプラットフォームであるHuggingfaceにて公開いたしました。 MiLICデータセットを用いて八重鑑別画像分類モデルを作成した論文も発表予定です。 MiLICデータセットにアクセスするには、以下のGoogleフォームにご記入ください。 入力が完了すると、データセットをダウンロードするためのリンクが送信されます。 データセットは、CC BY 4.0ライセンスの範囲で、ご自由にご使用いただけます。
Googleフォーム： https://forms.gle/dKmRXPUJsWgSAZq5A</description></item><item><title>第14回 メニーコア・アーキテクチャ研究会</title><link>/post/2024/manycore2024/</link><pubDate>Thu, 17 Oct 2024 16:30:00 +0900</pubDate><guid>/post/2024/manycore2024/</guid><description>2024/09/29-09/30に御殿場の時の栖で愛知工業大学 藤枝研究室，豊橋技術科学大学 市川研究室，豊橋技術科学大学 佐藤研究室，名古屋工業大学 津邑研究室との合同で開催された第14回メニーコア・アーキテクチャ研究会に参加してきました．
中條研究室からは，橋本 浩一(B4)，粥川 薫(B4)，寺岡 優樹(B4)，佐用 悠輔(B4)，阿部 隼也(B4)が発表しました．
発表の様子1 発表の様子2 初日の夜には，懇親会があり，他研究室の方々と親睦を深めることができました． 懇親会の様子 研究会の最後に表彰が行われました．中條研からは，粥川 薫がChallenging Implementation Award，飛鳥 颯舞がActive Discussion Award (Questions / Comments)を受賞しました．
受賞の様子 第14回メニーコア・アーキテクチャ研究会 https://aitech.ac.jp/~dslab/mcw2024/index.html
主催 愛知工業大学 藤枝研究室
東京農工大学 中條研究室
豊橋技術科学大学 市川研究室
豊橋技術科学大学 佐藤研究室
名古屋工業大学 津邑研究室
開催日時 2024/09/29(日) 13:00 - 2024/09/30(月) 16:30
開催場所 御殿場高原時の栖 HOTEL Brush Up</description></item><item><title>FM本町で田植え</title><link>/post/2024/riceplanting/</link><pubDate>Sun, 19 May 2024 16:30:00 +0900</pubDate><guid>/post/2024/riceplanting/</guid><description>農業AIチームでは田んぼにおける稲や雑草をターゲットにAIのシステム研究を行っています．今回，データ収集等でお世話になっている農学部の大川先生からお声がけいただき，5月17日(金)に東京農工大学 附属広域都市圏フィールドサイエンス教育研究センターフィールドミュージアム本町(FM本町)にて田植えのお手伝いをさせていただきました．私は，生まれて初めての田植えだったのですが，農学部の方々に教えていただいて楽しく行うことができました．田植えは朝9時から始まって12時ごろまでお手伝いさせてもらいました．
田植え終了後，府中キャンパスの大川研究室にお邪魔し，早苗饗(さなぶり)にも参加させていただきした．食事や日本酒が用意されており，農学部の方々と交流する貴重な機会でした．
主催 農学部生物生産学科 大川研究室
大川研究室HP
開催日時 2024/05/17(金) 09:00-
開催場所 東京農工大学 附属広域都市圏フィールドサイエンス教育研究センターフィールドミュージアム本町 東京農工大学 府中キャンパス</description></item><item><title>RISC-V Computer Architecture Workshop</title><link>/post/2023/rvfpga/</link><pubDate>Sun, 05 Mar 2023 10:30:00 +0900</pubDate><guid>/post/2023/rvfpga/</guid><description>研究室のメンバー数名でRISC-Vコンピューター アーキテクチャ ワークショップ(RISC-V Computer Architecture Workshop)に参加いたしました．
会場ではFPGA評価ボード(Nexys A7とNexys DDR)が配布され， コンピュータ・アーキテクチャやRISC-V命令セット・アーキテクチャについて実際にFPGAで動かしながら学ぶこことができました．
また，会場にはお菓子やジュースが用意されており，ゆるい雰囲気でとてもリラックスして参加できるワークショップでした．
RISC-V Computer Architecture Workshop 「RVfpga: コンピューター アーキテクチャを理解する対面ワークショップ」 https://riscv.or.jp/2023/01/rvfpga_workshop7th_8th_march_23/
主催 Imagination Technology / Imagination University Program
開催日時 2023/03/07(火) 09:00-17:00 2023/03/08(水) 09:00-17:00 開催場所 慶應義塾大学 矢上キャンパス</description></item><item><title>SoICT2022</title><link>/post/2022/soict/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2022 19:15:00 +0900</pubDate><guid>/post/2022/soict/</guid><description>先日(2022/12/01~03)にベトナムのハノイ・ハロン湾で、SoICT2022に参加しました。
左から中條拓伯教授、田中秀太朗、Ho Tu Bao教授（SoICT2022総合司会，ベトナム数学高等研究所） 中條研からは、田中 秀太朗(M1)が発表を行い、Best Poster Awardを受賞しました。
Best Poster Awardを持つ田中秀太朗 私は3年前にも国際連携に活躍する工学系人材育成プログラムでベトナムで研究活動を行っており、再びベトナムへ訪問する機会をいただき非常にうれしく思っております。</description></item><item><title>第12回 メニーコア・アーキテクチャ研究会 (2022)</title><link>/post/2022/manycore/</link><pubDate>Sat, 29 Oct 2022 21:30:00 +0900</pubDate><guid>/post/2022/manycore/</guid><description>先日(2022/9/26)に御殿場の時之栖で、愛知工業大学 藤枝研究室、豊橋技術科学大学 市川研究室、豊橋技術科学大学 佐藤研究室、名古屋工業大学 津邑研究室との合同で第12回 メニーコア・アーキテクチャ研究会に参加してきました。
宿泊先の時之栖と富士山の写真 中條研からは、加藤 倫也(B4)、 高田 勝悟(B4)、町田 健太朗(B4)、矢口 一基(B4)、滝島 健太(B4)が発表をしました。
発表の後には合同の懇親会を行いました。
懇親会の様子1 懇親会の様子2</description></item><item><title>ウェブサイトリニューアル！</title><link>/post/2022/renewal/</link><pubDate>Sat, 29 Oct 2022 21:00:00 +0900</pubDate><guid>/post/2022/renewal/</guid><description>この度、中條研究室のウェブサイトをリニューアルすることになりました！
新しいウェブサイトでは、中條研究室での活動をブログとしてアップロードしていこうと考えています。
今後も中條研究室をよろしくお願いします。</description></item></channel></rss>